咁多位醫護為香港罷一次工好嗎？

仲記得零三年沙士嘅時候，每一日出門都有好多工序，要量體温、要戴口罩、都係我第一次用酒精搓手液。其實當時都仲係小學未識驚，只係知道每日要做多樣野，都冇乜感覺。但係，我好記得謝婉雯醫生死嘅時候全香港係好感觸，好大迴響。因為謝醫生，我有幾年嘅小學作文“我的志願”都毫不猶豫咁寫左醫生。大吓大吓，中學要開始讀通識，都係我認真睇新聞嘅時候。先知道香港嘅制度係幾咁千瘡百孔。

時至今日，每年政府都依舊冇處理過呢個問題，漠視全香港人嘅醫療須求。派下魚蛋燒賣當解決左，Budget就依舊年年cut. 好多醫生護士出黎講自己點慘，上面點唔公平，自己點樣俾人剝削。我身邊都不乏做醫生護士做到心灰意懶嘅朋友。佢地成日講“咁可以點 唔通真係唔理啲patient咩…”。其實香港人半年前都一樣，香港人出黎遊完行就返屋企，好似買贖罪券咁。覺得自己發左聲，做左野。但其實真係夠咩？

我想講今日香港嘅醫療制度搞成咁，唔單止係香港政府嘅責任，而係每一位有份縱容嘅醫護人員都有責任。當你見倒政府每日要你睇住幾十個病人，你冇出聲。其實你心入面好清楚，你根本做唔倒。你知道係香港醫療體系下嘅病人係冇尊嚴嘅，但你選擇講兩句就算，之後你就可以站在道德高地指責呢個政權係幾咁不義。

我知道大部份嘅醫護都係有良知嘅，都係愛香港嘅真香港人。而家武漢班仆街唔係每日一百五十個，而係三十萬人大逃亡。班自私精係唔會在乎香港人嘅死活，更加唔好以為你地係醫生，佢地會好尊重你。

假使你地真係去左罷工，香港人好理解，冇人會怪你地為香港嘅未來去爭取。其實每個香港人都一樣，我地過往嘅沉默，令到香港人睇個醫生都要排幾個鐘，甚至乎以年計。其實果啲延誤左嘅病人同你今日去罷工照顧唔倒嘅病人都一樣痛苦。

我想話你知

香港人核爆都唔割啊

咁多位醫生護士 為香港罷一次工好嗎？

攬炒

1

2

3

推到每一個醫生護士罷工

4

5

6

7

8

9

10

11

12

13

14

15

16

17

18

19

20

罷工啊

推